## 寶來溫泉

**寶來溫泉**位於[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[高雄市](../Page/高雄市.md "wikilink")[六龜區寶來里](../Page/六龜區.md "wikilink")，是[荖濃溪支流](../Page/荖濃溪.md "wikilink")[寶來溪旁的一處溫泉地](../Page/寶來溪.md "wikilink")。依地質分類，屬於中央山脈板岩區的[變質岩溫泉](../Page/變質岩.md "wikilink")。

寶來溫泉因[莫拉克颱風帶來的](../Page/莫拉克颱風.md "wikilink")[八八水災而受損嚴重](../Page/八八水災.md "wikilink")。

### 泉質

寶來溫泉的溫泉水色清澈，可以飲用，水溫約54-60℃，酸鹼值約pH7.2，含碳酸氫根離子1273ppm，鈉離子三556ppm，屬於中性碳酸氫鈉泉。

## 石洞溫泉

**石洞溫泉**位於[高雄市](../Page/高雄市.md "wikilink")[六龜區寶來里寶來溪附近](../Page/六龜區.md "wikilink")，屬於寶來溪溫泉區，依地質分類，屬於中央山脈板岩區的[變質岩溫泉](../Page/變質岩.md "wikilink")，溫泉自硬頁岩岩層湧出。石洞溫泉也是一個野溪溫泉，泡溫泉的遊客可自行動手尋找溫泉湧出點，並用石頭圍成自製的溫泉池。

### 泉質

石洞溫泉的水色清澈，可飲用，溫度約44℃，酸鹼值約pH8.0，含碳酸氫根離子約805ppm，鈉離子約323ppm，屬於中性碳酸氫鈉泉。

## 七坑溫泉

**七坑溫泉**位於[高雄市](../Page/高雄市.md "wikilink")[桃源區寶山](../Page/桃源區.md "wikilink")-{}-里寶來溪附近，屬於寶來溪溫泉區，依地質分類，屬於中央山脈板岩區的[變質岩溫泉](../Page/變質岩.md "wikilink")。

### 泉質

七坑溫泉泉溫約61℃，酸鹼值約pH7.3，含碳酸氫根離子約106ppm，鈉離子約402ppm，屬於中性碳酸氫鈉泉。

## 十坑溫泉

**十坑溫泉**位於[高雄市](../Page/高雄市.md "wikilink")[桃源區寶山](../Page/桃源區.md "wikilink")-{}-里寶來溪附近，屬於寶來溪溫泉區，依地質分類，屬於中央山脈板岩區的[變質岩溫泉](../Page/變質岩.md "wikilink")。

### 泉質

十坑溫泉的水色清澈，可飲用，溫度約49℃，酸鹼值約pH6.3，含碳酸氫根離子約203ppm，鈉離子約392ppm，屬於中性碳酸氫鈉泉。

## 十二坑溫泉

**十二坑溫泉**位於[高雄市](../Page/高雄市.md "wikilink")[桃源區寶山](../Page/桃源區.md "wikilink")-{}-里，分布於寶來溪附近，屬於寶來溪溫泉區，依地質分類於中央山脈板岩區的[變質岩溫泉](../Page/變質岩.md "wikilink")。

### 泉質

十二坑溫泉的水色清澈，可飲用，溫泉約44-55.9℃，酸鹼值約pH7.2，含碳酸氫根離子約76ppm，鈉離子約731ppm，屬於中性碳酸氫鈉泉。

## 十三坑溫泉

**十三坑溫泉**位於[高雄市](../Page/高雄市.md "wikilink")[桃源區寶山](../Page/桃源區.md "wikilink")-{}-里，溫泉分布於寶來溪附近，是寶來溪溫泉區最上游的溫泉。依地質分類該溫泉屬於中央山脈板岩區的[變質岩溫泉](../Page/變質岩.md "wikilink")。原為大量露頭分佈，如今因多次水災，僅剩少量未遭掩埋。

### 泉質

十三坑溫泉水色清澈，可飲用，是泉溫高於95℃的高溫溫泉，酸鹼值約pH8.7，含碳酸氫根離子1115ppm，鈉雄子約870ppm，屬於中性碳酸氫鈉泉。

## 參考資料

  - 宋聖榮、劉佳玫，2003年，台灣的溫泉。遠足文化事業有限公司出版。ISBN 957-28031-7-4

[Category:臺灣溫泉](../Category/臺灣溫泉.md "wikilink")
[Category:高雄市旅遊景點](../Category/高雄市旅遊景點.md "wikilink")
[Category:茂林國家風景區](../Category/茂林國家風景區.md "wikilink")
[Category:六龜區](../Category/六龜區.md "wikilink")